37國聯合國聯署 為中國新疆政策辯護

37 countries defend China over Xinjiang in UN letter

Date created : 12/07/2019 - 18:58

UN ambassadors from 37 countries have released a letter defending China's treatment of Uighur and other minorities in the Xinjiang region, in direct response to Western criticism This photo taken on June 4, 2019 shows a Uighur woman pushing an electric bicycle in a crowded street in Kashgar, and more than one million ethnic Uighurs and other mostly Muslim minorities are believed to be held in internment camps that Beijing describes as "vocational education centres" aimed at steering people away from religious extremism
UN ambassadors from 37 countries have released a letter defending China's treatment of Uighur and other minorities in the Xinjiang region, in direct response to Western criticism This photo taken on June 4, 2019 shows a Uighur woman pushing an electric bicycle in a crowded street in Kashgar, and more than one million ethnic Uighurs and other mostly Muslim minorities are believed to be held in internment camps that Beijing describes as "vocational education centres" aimed at steering people away from religious extremism UN ambassadors from 37 countries have released a letter defending China's treatment of Uighur and other minorities in the Xinjiang region, in direct response to Western criticism This photo taken on June 4, 2019 shows a Uighur woman pushing an electric bicycle in a crowded street in Kashgar, and more than one million ethnic Uighurs and other mostly Muslim minorities are believed to be held in internment camps that Beijing describes as "vocational education centres" aimed at steering people away from religious extremism AFP
Geneva (AFP)

UN ambassadors from 37 countries released a letter Friday defending China's treatment of Uighur and other minorities in the Xinjiang region, in direct response to Western criticism earlier this week.

Envoys from across the EU -- along with Australia, Canada and Japan and New Zealand -- had earlier co-signed a text denouncing China's conduct in Xinjiang, where one million people, mostly ethnic Uighurs, are reportedly being held in internment camps.

On Friday a diverse group of states -- including Russia, Saudi Arabia, Nigeria, Algeria and North Korea -- replied on Beijing's behalf.

"We commend China's remarkable achievements in the field of human rights," said the letter, also signed by Myanmar, the Philippines, Zimbabwe and others.

"We take note that terrorism, separatism and religious extremism has caused enormous damage to people of all ethnic groups in Xinjiang," it said.

Rights groups and former inmates describe the internment sites in Xinjiang as "concentration camps" where mainly Muslim Uighurs and other minorities are being forcefully assimilated into China's majority ethnic Han society.

Echoing China's defence of the camps, Friday's letter described them as "vocational education and training centres."

"Now safety and security has returned to Xinjiang," it said.

The group of ambassadors asked for the letter to be recorded as an official document of the Human Rights Council, which wrapped up its 41st session in Geneva on Friday.

The Western diplomats had made the same request.

Beijing on Thursday dismissed the Western letter as "slander."

The tit-for-tat open letters is rare at the UN's top rights body, where states typically try to hammer out formal resolutions during closed-door negotiations.

After initially denying their existence, Beijing has gone on a public relations blitz in a bid to counter the global outcry against what it calls "vocational education centres" in Xinjiang.

Since last October, the local government has also organised tours of the camps for diplomats and media outlets.

UN human rights chief Michelle Bachelet has requested a fact-finding mission to Xinjiang.

Beijing has said she is welcome, but the rights office has stressed that a visit will be only possible on certain conditions -- including unfettered access to key sites.

［抗分化］共匪宜家玩緊老技倆，拉一派打一派

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派三毛做打手，屌/笑/鬧/玩膠嗰啲當然90%都係三毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，然後共匪就可以輕鬆逐個擊破，2014年雨革因示威者內部分裂而亡，切記歷史教訓，無論如何都唔可以比三毛成功分化

我冇野講

而家既聯合國根本比人騎劫左

係咪又係啲爭落中國好多錢既非洲國家

On Friday a diverse group of states -- including Russia, Saudi Arabia, Nigeria, Algeria and North Korea

原來係俄羅斯，沙地，菲律賓同北韓

第三次世界大戰的陣營相信分好左

果然係一班契弟

N年前都知聯合國一國一票既制度會令所有討論最後比d開名都冇人識既非洲國家騎劫晒
當年二戰後好心比個位中國做常任理事國，今日就比人恩將仇報，班生番成日話人唔識感恩，當年你美國爸爸兩支原子彈救撚左你全國你有冇感恩？唔係你宜家講緊小日本話啦

一大堆流氓國家現晒形
最好將UN趕出紐約
Trump串d就拎塊地嚟起多個Trump Tower激死班左膠